¿Qué es el ácido hialurónico?
El ácido hialurónico es un polisacárido de la familia de los glucosaminoglicanos, que es uno de los componentes de los tejidos y fluidos humanos. Este ácido se encuentra tanto en células humanas como en células de animales e incluso de bacterias. Desde el momento de las lecciones de biología en la escuela, sabemos que el cuerpo humano está formado por células, que a su vez forman órganos, pero el espacio vacío entre los órganos y las células está lleno de tejido conectivo.
El ácido hialurónico es parte del tejido conectivo y es el elemento principal de la matriz intercelular. El tejido conectivo puede estar en estado líquido y sólido, así como en forma de gel. En estado líquido, el ácido hialurónico está presente en la saliva, en el líquido cefalorraquídeo, así como en el líquido sinovial (líquido que llena la cavidad articular).
En estado sólido, el hialuronato es parte de los huesos, y en forma de gel está presente en el vítreo, el cartílago y el líquido intercelular. En un gran volumen, el ácido hialurónico se sintetiza en la piel por células específicas: fibroblastos. Los fibroblastos son células del tejido conectivo cuya función principal es sintetizar, además del ácido hialurónico, el colágeno y la elastina.
La cantidad principal de todo el ácido hialurónico se concentra en la piel, se encuentra en el tejido conectivo de la dermis entre las fibras de colágeno y elastina, así como en las células de los corneocitos del estrato. Si dibujamos una cierta analogía y presentamos nuestra piel en forma de colchón, entonces podemos decir que el colágeno y la elastina son resortes, y el ácido hialurónico es una espuma que llena el espacio entre ellos. 

https://acidohialuronico10.com/